唔好忘記，星期日係投票日！

雖則星期日係小圈子選舉
但係今年泛民同傘後組織用咗好大氣力參選
目標係 300+
而家 fb 一片喜慶
但我鄭重呼籲
星期日有票既人
絕對唔可以放過手上一票

689 呢個人講嘢唔可信
嚴格嚟講選前兩日做咁大動作
其實有影響選舉嫌疑
你試諗下如果後日係立法會大選
就知問題可以幾嚴重

而家無人知佢下星期會唔會反口
總之一日 689 未落台
佢既手段好值得全香港人警惕

為免蘇州選後冇艇搭
我再講多次
星期日有票既人
絕對唔可以放過手上一票

推

就係用嚟組成出年三月選特首嗰千二人
既選舉委會會

到底甚麼是選委？他們又與特首選舉有何關係？

選舉委員會共有1200人，分四大界別，每個界別300人。而四大界別之中，又再細分為38個界別分組，例如飲食界、進出口界、會計界、工程界等等。最近備受討論的選委分組選舉，就是讓近25萬名合資格選民，投票選出自己所屬分組的選委，讓他們代表自己投票選特首。不過，在這些分組當中，有300人是自動當選，當中包括中國人民政治協商會議、香港中國企業協會、香港僱主聯合會和漁農界等。

另一方面，第二界別（專業界）的分組選舉，是最多非建制派爭取的席位。律師、醫生、護士、會計師、IT人士等紛組成聯盟出戰，參選成為選委候選人，故不少專業人士都有份投票選選委。不過，選舉事務處日前取消了幾名參選人的參選資格，例如有表明反對梁振英連任的「進步工程」的前線工人，被指同業界連繫不足而遭取消資格，中大學生會前會長、「學界同盟2017」的張秀賢亦被指提名無效。

扣除自動當選的300席、港區人大和立法會議員的103席，以及宗教界自動提名和選出的60個席位，合資格選民可在12月11日的分組選舉中投票，選出超過700人做選委，最終達至1200人的選舉委員會，明年有份在小圈子特首選舉中代表香港市民選出新一任行政長官。

投票日將有1,239名候選人競逐25個界別分組／小組共733個席位

點知自己有冇資格投票？

CY棄連任十問十答

林一鳴 2016/12/9 — 20:04

問題1︰梁振英宣佈不爭連任，稱要照顧家人，是真的嗎？

我估︰「要照顧家人而不爭連任」的理由，估計連小學生也不會相信吧？你竟然相信？

問題2︰真正原因是甚麼？

我估︰應該是「明明綠燈，轉眼變成紅燈」。如果ABC加反對派超過600票，會很大鑊。

問題3︰今天是甚麼大日子，為甚麼選擇在今天才講？

我估︰今天沒有甚麼特別，但兩天後就是一個大日子，因為有選委會的選舉。原本在當天集中火力喊ABC的泛民……死火了，現在講乜好？講CBA？如果講CBA，人家點解要投你泛民？

問題4︰他不連任了，有機會將樓市辣招取消嗎？

我估︰現在還沒有天黑，請不要發夢。

問題5︰對樓市有影響嗎？

我估︰沒有。就算他不連任，官員暫時只會躲在一旁睇戲，不會跑出來改變重大政策，辣招也會繼續。

問題6︰對股市有影響嗎？

我估︰除了因為一男子因素而得到很多麻煩的那間公司，我看不到其他公司的股價，有甚麼原因會上升或下跌。港股會繼續牛二，繼續上落市。

問題7︰地產股會上升或下跌嗎？

我估︰關乜事？無論他連任與否，地產股都沒有重大的直接影響。

問題8︰梁營股會上升或下跌嗎？

我估︰乜香港有梁營股的嗎？

問題9︰未來三到四年私樓供應量，會否可以達到原來說的93,000個目標？

我估︰你竟然相信這個目標，是否太天真，太傻？就算他連任，都肯定不會到數的。

問題10︰「林一鳴的第十個預言」錯了，點算？

我的答案︰今次很特別，估錯後感到有點開心，沒有一點失落的感覺。聽說好似很多人都希望我估錯。

Pish

...

樓豬好波